北京唔先取消部分澳門人既居葡權，邊夠牙力係bno 居英權度講野

要知道，你只係得兩個"特區"

講咩丫
澳門之前好多直接入晒萄藉
係英國咁9得個bno

佢點可以取消人地國家俾既國籍

可以被申請取消

你理得佢點搞，佢搞唔掂果班葡藉澳門人，佢就無資格出聲

澳門荷官阿豬阿狗都做到但香港嘅金融業務經驗大陸人係唔明點運作

可以好似中共活捉桂民海上支那咁迫佢renounce瑞典國籍

唔知匪國有無「外國國籍不行使」既制度？
咁就算揸外國護照都變廢紙

宜家揚左
唔係英國佬唔想比BC
係支那果邊話唔比得

當然有
剛剛大陸出台新國藉法？
好似有提及外國人在中國居住都係首先中國人
又話咩祖先係中國人，世代都只可以中國人

咁離開中国咪得
訓醒未？

新國藉法係fake news

派2萬，拎就只可以保留中國國籍，完

今時今日仲有人唔知?

基本法文件十六
全國人民代表大會常務委員會
關於《中華人民共和國國籍法》
在香港特別行政區實施的幾個問題的解釋
(1996年5月15日第八屆全國人民代表大會
常務委員會第十九次會議通過)
根據《中華人民共和國香港特別行政區基本法》第十八條和附
件三的規定，《中華人民共和國國籍法》自1997年7月1日起在香港
特別行政區實施。考慮到香港的歷史背景和現實情況，對《中華人
民共和國國籍法》在香港特別行政區實施作如下解釋：
一、凡具有中國血統的香港居民，本人出生在中國領土(含香
港)者，以及其他符合《中華人民共和國國籍法》規定的具有中國
國籍的條件者，都是中國公民。
二、所有香港中國同胞，不論其是否持有“英國屬土公民護
照”或者“英國國民(海外)護照”，都是中國公民。自1997年7月1
日起，上述中國公民可繼續使用英國政府簽發的有效旅行證件去其
他國家或地區旅行，但在香港特別行政區和中華人民共和國其他地
區不得因持有上述英國旅行證件而享有英國的領事保護的權利。
三、任何在香港的中國公民，因英國政府的“居英權計劃”而
獲得的英國公民身份，根據《中華人民共和國國籍法》不予承認。
這類人仍為中國公民，在香港特別行政區和中華人民共和國其他地
區不得享有英國的領事保護的權利。
四、在外國有居留權的香港特別行政區的中國公民，可使用外
國政府簽發的有關證件去其他國家或地區旅行，但在香港特別行政
區和中華人民共和國其他地區不得因持有上述證件而享有外國領事
保護的權利。

我有計：同時擁有中籍同有葡籍既禁止出境，咁個葡藉咪無用

但可以唔承認此類護照